\chapter{Gebruikte FO(.) specificaties}
\label{app:B}
Deze bijlagen bevat de verschillende FO(.) specificaties die als demo's in deze thesis gebruikt werden. De meeste demo's zijn afkomstig van \url{https://dtai.cs.kuleuven.be/software/idp/examples}\cite{dtaiexamples}. Voor elke demo wordt de specificatie zelf gegeven (met voorbeeldvertalingen in commentaar) en de vertalingen die het vertaalprogramma genereert. Deze vertalingen worden aangegeven met \texttt{TRANSLATION}. Voor het eerste voorbeeld wordt tevens de volledige output gegeven met (ingekorte) abstracte syntaxbomen zoals gebruikt door het vertaalsysteem. Elke syntaxboom correspondeert met een te vertalen FO(.) zin of definitie uit een FO(.) theorie of een beschrijving van domeinelementen uit een FO(.) structuur.

Het vertaalsysteem werd ge\"implementeerd in $translate.py$ en kan gevonden worden op \url{https://bitbucket.org/krr/lieven_thesis} \cite{thesisgitrepo}. Om dit programma uit te voeren is een python 2.7 installatie met de pyparsing bibliotheek vereist. De resultaten kunnen worden gereproduceerd door $$\text{python translate.py --model NAAM.TXT}$$ uit te voeren, met $NAAM.TXT$ de bestandsnaam van de te vertalen FO(.) specificatie. De demos werden uitgevoerd op een laptop met intel i7-6820HK processor. Elke output geeft twee uitvoeringstijden: de tijd om de FO(.) specificatie in te lezen en te parseren (\textit{parsing time}) en de tijd om de daadwerkelijke vertaling op te stellen (\textit{translation time}).

\section{Relaties in een familie}
\lstinputlisting[caption=Familierelaties FO(.) specificatie,breaklines=true,mathescape=true]{family.txt}
\lstinputlisting[caption=Output van het vertaalsysteem voor de familierelaties,breaklines=true,mathescape=true]{family_translated.txt}

\section{De Einstein puzzel}

\lstinputlisting[caption=Einstein puzzel FO(.) specificatie met vertalingen,mathescape=true]{einstein.txt}
\newpage
\section{De torens van Hanoi}

\lstinputlisting[caption=Torens van Hanoi FO(.) specificatie met vertalingen,breaklines=true,mathescape=true]{hanoi.txt}

\section{Kortste pad tussen steden}

\lstinputlisting[caption=Kortste padprobleem FO(.) specificatie met vertalingen,breaklines=true,mathescape=true]{shortestpath.txt}

\section{Logigram puzzel 6}
\lstinputlisting[caption=Logigram puzzel FO(.) specificatie met vertalingen,breaklines=true,mathescape=true]{p6.txt}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "masterproef"
%%% End: 
